
\medskip

\begin{enumerate}
\item Sur la roue, il y a 6 secteurs de mêmes surfaces donc il y a équiprobabilité; la probabilité de gagner un ballon est
$\dfrac{1}{6}$.

\item
La roue contient 3 secteurs contenant des sucreries: la probabilité de gagner une sucrerie est donc $\dfrac{3}{6} = \dfrac{1}{2}$.

\item
Pour avoir la probabilité de gagner un chocolat puis une petite voiture, il faut multiplier les probabilités de chacun des événements:
$\dfrac{1}{6}\times \dfrac{1}{6}=\dfrac{1}{36}$

\end{enumerate}


